白宮經濟顧問庫德洛：料財政政策可向經濟注入至少8000億美元

美國白宮經濟顧問庫德洛表示，如果國會通過至年底前減免薪酬稅議案，美國可能向經濟注入8000億美元或更多資金，將新型冠狀病毒疫情造成的損失降至最低。

庫德洛說，政府有一個龐大財政計劃，至少8000億美元，將已採取的行動，加上美國總統特朗普期望的減稅措施合計，而現時有約4000億美元的財政援助正在準備中。

美國財長努欽與共和黨參議員開會後表示，正尋求一項規模很大的額外刺激方案，希望在疫情下提振經濟。

參議員魯比奧表示，努欽要求共和黨人，在本周推動一個以航空公司及小企業為主的額外措施。參議院共和黨領袖麥康奈爾指出，希望參議院通過已獲眾議院批准的一項應對疫情議案。

另外，參議院財務委員會主席格拉斯利提到，國會議員正制定第3套經濟救助計劃，幫助有資金需要的國民，以及為產業提供刺激。

其實都係等個市唔好死,要跌都係跌。

美國國家隊暴力救市

停手呀越撥 市場越驚